大狀：「清牆」或涉刑毀 盜竊

大狀：「清牆」或涉刑毀 盜竊

市民昨晚在荃灣連儂牆駐足觀看反送中文宣。王子俊攝

【本報訊】何君堯在全港18區90多個地點發起「清潔」連儂牆行動，但卻撤銷向警方申請不反對通知書。本身是大律師的法政匯思發言人何旳匡指出，超過50人的集會都需要申請不反對通知書，否則會被視為未經批准的集結，除非集會是以康樂、文化、宗教或專業等目的進行，則可以獲得豁免。至於何君堯聲稱的「清潔」行動，何旳匡不認為屬於可豁免的活動之一。

相關新聞：民間記招轟警黑勾結 失保護市民功能

物主可作出投訴

另外，撕去張貼在牆上的告示貼或海報，亦可能牴觸刑事毀壞罪行。何旳匡指出，如果貼在連儂牆上的物件被損壞或者塗污，而有人聲稱是物件的擁有人，並作出投訴，損壞者則可以構成刑事毀壞。

雖然根據《公眾衞生及市政條例》，任何人未有經過食環署批准，不得在政府土地張貼招貼或海報，但何旳匡認為，聲稱自己是連儂牆上物件的物主，不一定會犯法，因為根據高等法院去年的判決，相關條例違反《基本法》以規定的言論自由權利，而特區政府亦沒有提供申請機制，讓市民申請在公眾地方張貼標語，故此，在政府完成上訴前，相關條例仍然難以用來控告張貼政治性標語的人士。

何旳匡又強調，即使張貼的動作有可能犯法，亦不代表任何人士有權撕毀標貼，因財物依然屬於張貼的人。

大律師陸偉雄亦補充指，將連儂牆上的物品丟棄，亦可能觸犯盜竊罪，而盜竊罪不一定要有人認領，只要物品是屬於「某些人（unknown person）」，都是屬於盜竊罪行為。

■記者關冠麒

上一則
上一則
傳福建幫住麗豪 警重兵保護

下一則
下一則
上訴得直 今日再光復屯門

民間記招轟警黑勾結 失保護市民功能
傳福建幫住麗豪 警重兵保護
上訴得直 今日再光復屯門
7.21恐襲兩月 今元朗站靜坐
明再「測試機場交通」 主攻青衣
律師尋被捕者 警諸多阻撓
被捕者求醫不得 遭又嚇又𠱁錄口供
警不准社工問資料 威脅告阻差
警二代愧疚下抗爭「希望老竇會分黑白」
國際特赦揭虐犯 警反指報告失實
否認死人 稱封太子站無錯
8.31目擊者：喬裝警開槍前無表明身份
抗爭留案底 美擬准申簽證
特朗普擁法案否決權
國泰6航班17氣樽洩漏
Twitter再封4,302五毛戶口
my little airport歌內地下架
荃灣組人鏈 銀髮族護學生
滙豐炒逆權外判工 400人聲討
大狀擬戰區選 冀光復又一村
信香港法治未死
中大深圳校姓黨 灌習思想
段崇智︰中醫生免北上實習
區諾軒上訴：官僚失誤褫奪選民意願
政府重推N無津貼 圖紓解民怨
港鐵主席︰專列運示威者好肉酸
涉毀建制財物 兩男子准保釋
何君堯發起今「清潔行動」學校停活動 商場早落閘全城戒備

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

推

Push

影低佢地，影埋片，唔好衝埋去

幫推

［第六期牆紙］ 百日抗爭運動，願榮光終歸香港
第六期Link :
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :
喜歡的話請記得訂閱

盜竊又點，報警等比警犬砌生豬肉？

文宣又有新子彈，警犬又選擇性執法。
告人貼文宣，唔告人亂抛垃圾

講法律,
貼犯法,
破壞犯法,
拉貼就要拉破壞,
拉破壞就要拉貼.

而家講法律架咩

黑警一向我大哂 我玩哂
黑警掌管一帶